\begin{rubric}{E X P \'{E} R I E N C E S ~~ P R O F E S S I O N N E L L E S}

    \subrubric{\href{http://www.c-s.fr} CS Communication \& Systemes, Le Plessis Robinson (92)}
\entry*[Nov. 2013 ~Aujourd'hui]
Dans le département Défense, espace \& sécurité. Développement
d'applications destinées aux systèmes de contrôle du trafic aérien.
Portages d'applications C++ de Qt3 vers Qt5.
  \vspace{1mm}
  \entry*
    Portages d'applications C++ de TAO 1.5 à TAO 2.2 (Implementation open-source de CORBA basé sur
    le framework ACE)
  \vspace{1mm}
  \entry*
    Migration de Fedora Core 3 à Seducs un Système d'exploitation durci basé sur Gentoo Hardened
    (~ 10 ans d'évolution, ie. Migration de 32 bits à 64 bits, Migration de l'encodage iso-8859-1
    à utf-8, évolution de gcc et de la STL, mise à jour vers C++11)
  \vspace{1mm}
  \entry*
    Évolution des couches bas niveau, ie. sockets UDP, threads.
  \vspace{1mm}
  \entry*
    Refonte du système de build, migration vers cmake en relation avec l'équipe d'intégration.
  \vspace{1mm}
  \entry*
    Création des tests à partir des exigences logiciels, et tests des applications.


\subrubric{\href{http://www.protectic.fr/} PROTECTIC, Bièvres (91)}
\entry*[mars. 2013 ~Aujourd'hui]
En mission au sein de l'entreprise Communication \& Systèmes (CS), dans le
département Défense, espace \& sécurité. Développement
d'applications destinées aux systèmes de contrôle du trafic aérien.
Portages d'applications C++ de Qt3 vers Qt4~/~Qt5.





\subrubric{\href{http://www.thalesgroup.com} THALES SERVICES, Vélizy-Villacoublay (78)}
\entry*[Oct. 2012 --~fév. 2013]
  Intégration et validation logiciel sur le configurateur d'un produit de
  gestion et de supervision des lignes de métro de la RATP. Environnement rationnal Clearcase.





\subrubric{\href{http://www.alcatel-lucent.com} ALCATEL-LUCENT, Illkirch-Graffenstaden (67)}
\entry*[Sep. 2010 --~sep. 2012]
  Pendant 2 années, j'ai réalisé de très nombreux projets dans le service des
  terminaux fixe (R\&D). Tous mes travaux s'articulaient autour de l'étude de
  technologies innovantes, l'étude de faisabilités, la réalisation de PoC (Proof
  of concept ou preuve de concept) et leur documentation.
  Exemples non exhaustifs de projets~:
  \vspace{1mm}
  \entry*
  Étude d'ajout du protocole DBUS au logiciel Wireshark
  \vspace{1mm}
  \entry*
  Expertise de technologie IHM émergentes (QtQuick, QML), réalisation d'un logicel de démonstration en tant que
  preuve de concept.
  \vspace{1mm}
  \entry*
  Migration dans un contexte de cross-compilation de Qt 4.5.2 vers Qt 4.7.3
  ainsi que du portage de patches en langage C.
  \vspace{1mm}
  \entry*
  Étude des couches basses d'Android (Langage C, makefile et java)
  \vspace{1mm}
  \entry*
  Réalisation d'un logiciel client en langage C permettant d'afficher un accès remote desktop
  d'un windows server sur l'écran du poste téléphonique.
  \vspace{1mm}
  \entry*
  Étude de l'implémentation d'un nouveau chip wifi sur une plateforme ARM
  (freescale iMX6) pour Android.
  \vspace{1mm}
  \entry*
  Réalisation d'une application <<~Alcatel-Lucent Android Market~>> sécurisé en peer
  programming avec un étudiant stagiaire chinois. L'étude et la réalisation
  demandait la consignation des découverts et avis au sein d'une documentation.




\subrubric{\href{http://www.alcatel-lucent.com} ALCATEL-LUCENT, Illkirch-Graffenstaden (67)}
\entry*[Sep. 2009 --~sep. 2010]
  En charge de la refonte des outils de production et de cross-compilation d'un
  routeur à base Linux prenant en charge la gestion des thirds-party afin de
  respecter les licences logiciels. L'environnement technique se basait sur la
  modification ou la création de scripts shell et de Makefile ({\em 1~an})





\subrubric{\href{http://www.siemens.com} SIEMENS, Haguenau (67)}
\entry*[Oct. 2007 --~Sep 2009]%
	Création de requêtes dynamiques SQL dans le but de faire évoluer
	l'application existante au sein de la production d'analyseurs de gaz (\em 3 mois)
	Le projet réalisé en totale autonomie ne comprenanait que du développement.
  %\vspace{1mm}
  \entry*
  	Développement complet d'un logiciel d'automatisation de rapports de mesures
	en langage C++ à l'aide de l'outil de Borland, Builder C++ (\em 9 mois)
	Le projet a été réalisé en totale autonomie. De la conception au
	développement.

\end{rubric}

